馬來西亞嚴打口罩加價 最高監禁3年

新型冠狀病毒武漢肺炎疫情持續，馬來西亞早前亦出現新型冠狀病毒武漢肺炎確診病例。馬來西亞人紛紛到超市及藥房等搶購口罩，口罩出現抬高價格情況。馬來西亞政府表示，對那些在新型冠狀病毒爆發後，提高口罩和洗手液價格的商人採取嚴打行動，亂加價者最高可囚3年。

馬來西亞國內貿易和消費者事務部（Ministry of Domestic Trade and Consumer Affairs）副部長張健仁稱，全國有2300名執法人員和1000名價格檢查員，他們對銷售這些物品的商店進行檢查，以確保價格符合規定。

張健仁指，多種口罩被列為價格控制項目，一層、兩層外科手術口罩最高零售價分別為每盒馬來西亞7令吉（約13港元），3層外科手術口罩每盒馬來西亞10令吉（約19港元）。

1層、2層外科手術口罩每個約為馬來西亞20仙（約38毫港元）；3層外科手術口罩80仙（約1.5港元）；N95口罩每個零售價為馬來西亞6令吉（約11港元）。

張健仁周四（30日）表示：「如發現任何商店出售上述產品中的任何一種價格超出其最高價格的市民，可以向政府部門報告。我們的官員將在收到報告後立即採取行動。」

根據該法一經被定罪，個人最高可被處以10萬令吉的罰款或監禁三年，而公司可被處以最高50萬令吉的罰款。

唔生產

yeah
其他國家打擊炒賣
香港又多左口罩用
口罩又可以平d

少個地方搶

香港政府垃圾

嚴打

有錢賺就會有人生產 , 除非個限價賣完無錢賺 , 而家需求咁大 , 點會無人做

如果原材料 人工增加成本點算

整口罩唔計黑人心都唔易
又要無菌 又要認證
起得黎都過年除非好似台灣咁政府幫手啦

香港政苦：我哋會加大壓榨監犯生產口罩嘅力度，再放俾有關係嘅黑警醫便高價販賣。

點解百幾年仲有計劃經濟...
委內瑞拉的教訓沒看見嗎?

正傻閪政府

間硬壓低個價無用

咁樣當地批發商唔洗旨意同全球爭贏貨

等睇成個國家無晒罩

現有貨源開天價散貨就有得管姐
海外原料短缺而加價根本就無得管 人地啲原料大把國家搶住要
你唔肯俾新價錢買就連口罩都無得做 除非你自已國家連原料都可以生產埋啦

應該打埋炒樓

講緊做開果啲公司呀

好多打手，我就覺得食人血饅頭兼炒口罩既藥房抵死全家，役情過後一定要清算。而且早就應該管制口罩價格，香港政府咁多錢，同法國買防暴裝備都用咗四千萬，點會買唔到口罩? 根本就喺做show引大陸捐口罩。

大公司好多生產線係中國